香港人可唔可以花多啲時間睇外媒page同引導輿論？

明明facebook係香港人嘅世界，但往往喺好多外媒page報導有關香港議題新聞嘅時候，都會被大量大陸人洗版引導輿論同佔上風。反觀香港人會留言導正返言論/同佢地辯駁嘅得小貓三四隻，搞到表面上香港好似理虧咁。

最近嘅例子有the economist 講獨立vs瀨共

啲留言睇到
其實佢地既論點唔係全部都站得住腳
但佢地會發動埋其他大陸人like 佢地既comment繼而會置頂，令到外人會睇到佢地嘅comment先。
而好少香港人會留言反駁，就算有反駁都因為冇乜like而能見度低

呢啲大陸人唔係全部都係五毛，事實係好多大陸留學生/外國華僑都會睇外媒同埋熱衷評論，而佢地既人數係比香港會睇外媒同評論既人多，造成左我地既劣勢

而呢啲外媒page嘅comments多多少少都會影響到國際輿論嘅風向同外國人對香港嘅理解。呢啲我覺得都係搶國際能見度既位嚟。所以，覺唔覺得應該要mobilise 多啲人昅實外媒page，導正返言論？

#國際視野

唔洗返工呀？
btw 同意樓主

外媒: 環球時報/人民日報/南方都市報

非常同意

佢地講親都係個d論點

因為微訊係有大量統一嘅文宣解釋（spin)香港問題，所以你會發現佢地既comment講香港既論點係好相似。好少會有獨特見解。

如果喺中文新聞既page佢地會俾人屌到反皮，但佢地喺外國page就好活躍，因為好少香港人會出面挑佢地機